我希望可以同中質純情處男仔仔一齊去玩過山車

帶你到天空去

同佢去玩過山車

吊橋效應

god bless us

打到你飛天

有人說，約會的時候，可以帶對方去做一些可以加劇心跳的事，比如：坐過山車、闖鬼屋、走密室，或者爬山。對方經歷了這些刺激，開始面色發紅，心跳加速的時候，就更容易對自己心動，產生「愛」的感覺。

這個說法的確有心理學依據，在心理學中被稱為「吊橋效應」。

如何理解「吊橋效應」

「吊橋效應」是由美國心理學家沙赫特和辛格在1960年左右提出的。他們認為，當某一種情緒出現時，我們感知和理解這種情緒會受到兩個因素的影響，一個是當時的生理反應，一個是如何去解釋自己身上出現的生理反應，這屬於認知層面。

例如，深夜12點，獨自一人走進了一個昏暗的停車場。在找車的時候，突然看見一陌生男子從一邊快速地向自己走來。這時候，會產生什麼情緒？

根據「情緒雙因素理論」，在感受到自己情緒之前，可能經歷了這樣一個過程。首先，身體上有變化，手心出汗，心跳明顯加快，身體不由自主地顫抖等，這即為生理反應。接著，為自己找到一個理由，認為自己是因為害怕才會產生這些生理反應。

為什麼在這個例子中，要用「害怕」去解釋生理反應，而不是用愉快、激動，或者是其他情緒去解釋呢？

心理學家沙赫特和辛格也對這個做出了解釋。他們認為，人們往往會從周圍的環境裡，去尋找能夠解釋自己生理反應的線索。如果把例子的時間改為下午1點；停車場是露天的，陽光明媚；走來的是一個年輕的陽光男孩。這時候心跳加速、手心出汗就不會認為害怕，而可能是動情了而緊張雀躍了。

所以，身處的環境是解釋自己生理反應的來源，也很大程度上決定了如何來理解自己的情緒。

心動可能不是因為愛情

「情緒雙因素理論」是如何讓「心動」產生的呢？

想像一下，你在和對方一起做比較刺激的事情的時候，心臟會「噗通噗通」地加速跳動，呼吸也會急促。雖然導致這些生理反應的真正原因是刺激的事，但ta無意識地將身邊的你，尤其是你還是一個對ta有吸引力的人，誤會成自己臉紅心跳的原因，從而出現了愛情中的「怦然心動」。

心理學家阿瑟·阿倫在一座長130米，且僅靠2根粗麻繩懸掛在70米高空的吊橋上做的實驗，也證實了這個說法。在實驗中他發現，那些從驚險的吊橋上走過的人，大多數都覺得自己對站在對岸的異性有了心動的感覺。這就是廣為人知的「吊橋實驗」，也因此，「情緒雙因素理論」同樣被稱為是「吊橋效應」。

「吊橋效應」在生活中的運用

應該如何在戀愛中、以及生活中，去運用「吊橋效應」，或者是「情緒雙因素理論」呢？

一方面，可以利用「吊橋效應」來推動兩個人的關係。可以帶喜歡的人去做一些具有刺激性的事情。但是否能會產生愛，這並不能保證。因為心動的感覺既然由當時的環境來決定，當離開了刺激環境之後，可能心動的感覺就消失了。

所以，不妨把「吊橋效應」產生的心動，看成一個讓兩個人拉近距離進一步了解的機會，在這份「心動」帶來的良好的、積極的感覺上，持續地去探索那些真正代表了「喜歡」，甚至是「愛」的表現。還可以在感情開始之後，利用「吊橋效應」去創造一個個積極的瞬間，成為長久的美好愛情的推動力。

另一方面，可以運用「吊橋效應」避免錯誤的歸因，學著去分辨和解釋自己情緒的真實來源。心動的時候試著停下來想一想，是真的遇到了愛情，還是因為自己剛剛結束了一場跑步，心情還沒有平復下來，或是看了一場籃球賽而熱血沸騰，或者正處在一個熱鬧的聚會當中，而誤會了。

當然，現實中的環境是多種多樣的。我們需要做的，就是從環境中，去尋找真正能夠解釋自己生理反應的線索，從而避免對自己的感覺產生誤解。當有意識地去分辨出自己情緒來源，那些迷惑性的線索就會大大降低它的影響。

好奇點解要處男
處男fetish？

處男會令你好想蹂躪佢

即係攞咗人地第一次
咁到時就已經唔係處啦
會唔會變嫌棄又唔鍾意呢？

唔會，處男真係好正
幫佢破處之後要日日嘴佢

但我唔鍾意玩過山車

摩天輪都ok，我可以同你喺摩天輪嘅頂端kiss

我玩過山車會叫到成個小學雞咁

同個肥婆去行山會唔會令你心跳加速從而有好感？

我係肥婆，等我下次約個男仔去坐過山車先

去幼稚園門口接放學，包你搵到處男仔仔

我個十歲外甥處男又好鍾意玩過山車，得唔得？

屌😂

你地兩個真係輪流出post架喎

你咁肯定我地係兩個人？

洗乜姐 買crypto咪可以體驗囉